1. 有若干个整数，每次输入一个，要求每输入一个就输出当前所有输入的中位数，时间复杂度尽量小，能想到几种解法(leetcode原题，好像叫stream median)
最傻逼的思路，每次二分找出插入点，O(n)插入以后O(1)找到中位数。
进阶的思路：维护一个平衡二叉树，每个节点额外维护子树大小，插入logn，查询中位数logn。
如果数据集中程度稍微高一点，可以考虑用树状数组统计小于一个数的数数目，然后每次二分找中位数。
最精彩的做法：我们以中位数为基准，小于中位数的数用一个大顶堆维护（因为只有变大才能变成中位数），大于等于中位数的数用一个小顶堆来维护。然后加入数的时候，一共有偶数个数，加入如果小于中位数，就从大顶堆的顶和当前中位数算出答案，否则相反。如果有奇数个数，则将中位数加入对应的堆，从另一个堆取出中位数。

2. 写一个支持过期时间淘汰的LRUCache.
傻逼题目，linklist 加hash表可解决。
3. linux系统的进程怎么查看（ps），怎么看进程占用的系统资源，怎么用命令给一个文件里面的数字按次数排序
4. Nginx高性能服务器
5. 为什么管道都是用于父子进程或兄弟进程,子进程继承父进程哪些内容？
因为管道通过文件描述符来记录，父进程创建管道以后，子进程也能共享父进程的文件描述符，也能用管道来通信。
6. 智能指针的并发会有什么问题？shared_ptr必须要加锁，因为不是shared_ptr本身是线程安全的，但他管理的类不是。
7. url访问过程
8. http1.0和http2.0的区别，https，http头，证书
9. tcp三次握手、四次挥手
10. OSI七层协议
11. 有向无环图判环、二叉树的直径，n2dfs或者两次dfs。
12. mac寻址
13. 数据库事务回滚方法
恢复机制是通过回滚日志实现的
14. 一致性哈希
